稱非23條後備方案

稱非23條後備方案

林鄭月娥昨在記招以一臉不屑的態度回答記者提問。

【本報訊】民主派及政界一直憂慮北京藉港府修訂《逃犯條例》，為引渡香港政治犯回大陸開方便之門，只要港府再為《基本法》第23條立法，到時就可以將本土、港獨人士引渡返內地受審。特首林鄭月娥昨否認有關說法，強調修訂《逃犯條例》並非《基本法》第23條立法的引子或後備方案。

相關新聞：特寫：自以為是 勁寸記者

拒公開與中央溝通內容

早前民陣及民主派批評，只要港府稍後就《基本法》23條立法，北京及港府就可利用經修訂的《逃犯條例》，將北京指觸犯分裂國家罪的港人引渡到內地受審。特首林鄭月娥昨在記者會上強調，修訂《逃犯條例》是由特區政府主動和主導進行，中央支持特區政府解決問題，又指兩會期間不少港區人大政協也說未聞北京提出立法要求，但她拒絕評論中央對於修例有否曾經表達意見，表明不會公開她與中央溝通的內容。

林鄭又表示，港府今次修例只為完善現行機制，特區政府先後三次收到台灣當局要求協助，並非「生安白造」，所以港府並非藉今次台灣兇案作為引子，為日後《基本法》第23條立法鋪路，更加不是在23條未立法的後備方案。

■記者呂浩然

上一則
上一則
林鄭硬推引渡法案 刪九營商罪博大霧

下一則
下一則
特寫：自以為是 勁寸記者

特寫：自以為是 勁寸記者
一併交代三議題 模糊焦點記協表遺憾：公眾難消化
西環集中營：修例硬上弓 娥特護主死攬
國際特赦組織憂港人權崩壞
台陸委會憂現第二個「李明哲」
郭榮鏗：美或列清獨立關稅區「紅線」
林鄭硬推引渡法案刪九營商罪博大霧